【陶傑】家長蔑視阿爺當叛逆 香港文藝慘被荒廢

既然如此，那麼西九文化藝術區這塊土地撥出來作甚？今日還在那裡養草，九七之後請過一兩個歐洲的鬼佬，給特區政府打工，動機是裝飾「中國人民當家作主」的民族自卑感。洋人來香港特區為高薪上任，樂得「人蠢、錢多、速來」，看見香港的這批小中國人對貝多芬和梵高這等入門也一竅不通，原來天天只需飲食、看報告、見議員，然後吹一通水就可以領高薪。

怪不得這幾年高級鬼佬，來香港領了一兩年高薪，對這批穿西裝扮嘢的小中國人的厭惡，漸漸高於高薪花紅的誘惑，執包袱回祖家，或另找更有意義的工作。特區二十年，這種被「中國人民當家作主」的黃種人自卑情結持有人請來裝點門面的CEO、後又因「文化隔閡」不歡而散者，當然還包括港大校長。

香港的精英中國人二十年來，口水hea日子，由「九+二」吹到「一帶一路」，又由西九文化藝術區吹到打造什麼什麼港，香港中小學教育的美術音樂科還是照樣茄喱啡閒角如故。將來的西九在多次追加撥款之後，蓋起許多昂貴的劇院、音樂廳，不錯，會吸引更多本地劇團去訂位。但今日許多香港本地藝術表演，其實門堪羅雀，公關宣傳呼籲參觀愈來愈吃力。若有一兩台粵劇，則只限於北角新光，確實場場爆滿，但都是七八十歲緬懷追憶的老觀眾，十七八歲到廿多歲的香港年輕人，則心懷多啦A夢，跟着婆婆去看大戲。不要開玩笑，他只問媽咪：今年暑假去日本哪裡玩？

陳博士做教育局局長如何振興香港文化藝術教育？我一心希望她能上任，願聞其詳，願觀其行。

另一方面許多香港人不認識的，就是現今的中國政權由毛澤東將中國人分為五大階級開始，經延安文藝座談會，已經將文化藝術的創作人視為永久的天敵。共產黨最仇恨文化藝術家，因為這種人腦袋天馬行空，不受控制。中國不介意很多人沒有教育，即使有點教育，做工程師比較穩當，因為這一行，物理化學至少還有一個楊振寧。

一旦什麼「文化藝術」，共產黨認定：出現大量「獨立思考」的創作人，必多於吹牛拍馬的文奴，這是威脅其權力的風險。共產黨不知道你的話劇、音樂、電影裡有哪些含沙射影的機關。所以香港立法會的「文化藝術界」永久由一名並非這個行業的、出生夠紅的官僚來代表，這個人，就是來管你們這班文化藝術家的。中國最大的願望，其實是與其浪費人力，逐級審查，不如釜底抽薪，令文化藝術創作人在中華民族這個品種裡，長遠滅絕。

明乎此，香港有什麼「文化藝術」的前景可言？看看西九那片日曬雨淋的土地就知道。陳美齡博士來不了香港，或有人暗中否決是她的幸運。